# hearts_day_second

---


Гра складається із раундів. У кожному раунді гравцям лунає порівну вся колода, потім відбувається обмін картами між гравцями за такою схемою:

У першому раунді відбувається обмін картами за годинниковою стрілкою.
У другому раунді відбувається обмін проти годинникової стрілки.
У третьому раунді відбувається обмін між гравцями навпроти.
У четвертому раунді обміну взагалі не відбувається.
Далі схема повторюється.

Перший хід робить гравець, який має двійку треф, і нею він повинен піти; далі хід передається за годинниковою стрілкою (тобто гравцю ліворуч) доти, доки всі четверо не викладуть по одній карті на стіл.
Гравець, який поклав карту найвищої гідності, забирає хабар і починає наступний хід (тобто кладе першу картку).
Примітка: картою найвищої гідності вважається карта тієї масті, з якої було розпочато хід (основної масті) і яка перевищує належним чином інші карти тієї ж масті.
Гравець зобов'язаний покласти карту основної масті у разі його черги. Якщо такої карти немає, він може покласти будь-яку карту (за винятком першого ходу, коли не можна викладати червоні карти або даму пік).
Не можна починати хід із черв'яків, якщо карта цієї масті не була викладена у хабар раніше в раунді, тобто поки черв'яки не «розкриті» («розбиті»).
За кожну червону картку у хабарі гравець, який взяв її, отримує 1 очко; за даму пік - 13 очок.
У деяких варіантах гри валет бубон дає 11 очок. У комп'ютерній версії "Червей" цей варіант не використовується.
Гравець, який зібрав усі очкові карти за раунд, не отримує очок, а решта 3 гравців отримують по 26 очок кожен. Така ситуація називається "прокрутити динамо" або "постріл по місяцю" ("shooting the moon"). Якщо гравець зібрав усі хабарі, то він не отримує очок, а решта гравців отримують по 52 очки кожен. Це називається "Постріл по сонцю" ("shooting the sun"). Незважаючи на вид, насправді відбувається вкрай рідко (приблизно один раз на 400-500 партій).
Гра триває або до того, як один із гравців набере обумовлену кількість очок (зазвичай 100), і переможцем вважається володар найменшої суми, або грає обумовлену на початку гри кількість партій (зазвичай кратне чотирьом); Умовою для перемоги тут також є найменша сума очок.